香港依家個情景越嚟越似呢首歌了

香港依家個情景越嚟越似呢首歌了

El Lute
Song by Boney M.

This is the story of El Lute
A man who was born to be hunted like a wild animal
Because he was poor
But he refused to accept his fate
And today his honor has been restored

He was only nineteen
And he was sentenced to die
For something that somebody else did
And blamed on El Lute
Then they changed it to life
And so he could escape
From then on they chased him
And searched for him day and night
all over Spain
But the search was in vain for El Lute

He had only seen the dark side of life
The man they called El Lute
And he wanted a home just like you and like me
In a country where all would be free
So he taught himself to read and to write
It didn't help El Lute
He was one who had dared to escape overnight
They had to find El Lute

Soon the fame of his name
Spread like wild fire all over the land
With a price on his head
People still gave him bread
And they gave him a hand
For they knew he was right
And his fight was their fight

No one gave you a chance
In the Spain of those days
On the walls every place they had put up
The face of El Lute
And he robbed where he could just like once Robin Hood
They finally caught him and
That seemed the end
But they caught him in vain
Cause a change came for Spain
And El Lute

He had only seen the dark side of life
The man they called El Lute
And he wanted a home just like you and like me
In a country where all would be free
And then freedom really came to his land
And also to El Lute
Now he walks in the light of a sunny new day
The man they called El Lute

For they knew he was right
And his fight was their fight

This is how we rise up
Heavy as a hurricane, louder than a freight train
This is how we rise up
Heart is beating faster, feels like thunder
Magic, static, call me a fanatic
It's our world, they can never have it
This is how we rise up
It's our resistance, you can't resist us

For they(銀髮族) know they(年青人) are right
And their(年青人) fight is their(銀髮族) fight.

【逆權運動】抗爭者近兩月零收入耗盡積蓄 全民「助養」！沙田街坊捐4萬現金券

【新增沙田街坊「助養」消息】

「反送中」運動已成持久戰，近日有網民出post，稱見到年紀小的前線抗爭者，寧願用錢買裝備，卻不肯留來買飯食，民間隨即發起各類全民「助養」方案，全方位支援運動。有良心食肆陸續表示向「小朋友」提供免費食物，有人提倡派發各區都有分店的快餐店券、餅卡，網購平台HKTVmall有員工發起「哥哥姐姐買嘢食」，再告知抗爭者運單號碼，讓他們自行領取食物及物資，以保障抗爭者私隱。有沙田區議員收集街坊捐出的現金券，總額累計達4萬元。

相關新聞：【逆權運動】克警扯甩罩兼踩臂 殘忍「煙熏」 被捕抗爭者短暫失明

除了家長「接仔女放學」義載、為前線張羅裝備及物資，民間再發起「助養」計劃，特別是為年紀尚小、無經濟能力的前線抗爭者解決溫飽。多間食肆如觀塘「鹹濕Dirty Jam」、寶琳「魚木日台美食」及太子「潮州人」陸續在社交平台出Post響應，「潮州人」稱可以為「打香城Online打到飯都唔食」者免費提供膳食，「魚木」則稱將軍澳區小朋友「只要開手機show依個post」，即可從餐牌任選食物。

「助養」方案百花齊放，有自稱網購平台HKTVmall的員工在連登出Post，稱已正式啟動「哥哥姐姐買嘢食」方案，附上5張員工證及Telegram帳戶名，呼籲有需要的「弟弟妹妹」主動聯絡，義工將提供訂購了食物或物資的運單編號，讓他們自行到門市取貨。此舉令雙方不會手握對方個人資料，亦不擔心因尷尬而不願收取物資。

相關新聞：【元朗恐襲】良心麻雀館電子屏幕告示與白衫人割席 fb帖關二哥飲寶礦力

據了解，有前線抗爭者已分別接獲有心人聯絡，主要表示可捐出一些食肆現金券，正研究透過甚麼方法分發，例如在現場派發，以及透過不同群組，找出有需要的抗爭者派發。據知，部分有心人已各自收集到總值數千至1萬元不等的食肆禮券，包括美心、麥當勞及大家樂等大型連鎖快餐店，當中有快餐店設24小時營業，可方便各區抗爭者使用。

沙田區民主派區議員麥潤培在社交平台透露，陸續收到很多馬鞍山街坊捐出食肆禮券、餅卡、超市或連鎖零售店現金券，粗略估算總值大約4萬元，收集到最多的是麥當勞現金券。他強調今次運動並沒有「大台」，只是信任他的街坊捐出禮券，之後就交由他處理，他將會親自或透過其他「父母」，把禮券交到有需要「仔女」手中。他又強調自己不會收取任何現金捐款，免落人口實。

屯門工黨區議員譚駿賢今早在社交平台透露，收到男街坊送上一疊麥當勞禮券，請他「可唔可以幫我交俾啲朋友仔」，意指請譚代為轉交到前線抗爭者手中。譚表示「好多朋友仔其實好乖，係唔會要呢類嘢」，但答應不論用什麼方法，都會將禮券交到有需要者手中。譚又表示，有人稱這些支援為「贖罪券」，但對於「住屋邨打份牛工」的人，這些支援可能已是辛苦幾日的人工。
譚駿賢透露，默默擺低禮券的是一位中年男士，不少網民留言稱男士的善舉「洋蔥」、「有愛」，也有屯門街坊即留言表示想幫忙。有網民認為中年人或受現實環境、家庭因素，才將心中的一團火壓抑，只能在其他領域中協助；也有人指出不同年代、不同文化背景造就不同的人，重要是現在大家都已經覺醒，各自做有能力做的事。

「平等分享行動」發起人Benson Tsang昨晚在社交平台表示，從已認識、有聯絡的朋友手中，收集到一批餅卡及麥當勞券，會透過「前線老師」直接交予前線。由於「學童」身處地區很廣，Benson Tsang認為地區小店飯券不適用，最直接解決果腹需要的方案是餅卡、麥當勞券，建議有心人自行收集及派予「努力學習的學童」，麥當勞券背面有空位，有心人可對抗爭者寫上鼓勵說話。

此外，有連登仔出Post表示「前線食物最低消費係華御結」，指麵包、餅乾及能量棒雖然飽肚又容易處理，但肚餓時仍要乾啃令人心酸，有曾到現場「派飯」網民認同指：「一出華御結班細路即刻好開心」，呼籲「父母」及「哥哥姐姐」考慮買華御結，甚至可以在家準備易入口、便攜的食物如飯糰，再帶到現場派給前線。

如何「助養」前線抗爭者？
1.良心食肆為抗爭者提供免費食物、飲品及休息地方；
2.自行購買、收集連鎖食肆禮券或餅卡，到現場派發或透過可靠途徑轉交；
3.考慮支持HKTVmall員工「哥哥姐姐買嘢食」網購方案（詳情：
4.自行準備易入口、便攜食物及補水能量飲品，帶到現場派發
資料來源：綜合民間方案、連登討論區
-----------------------------

【每周送10萬】
升級壹會員獨家尊享，立即參加10萬火急大抽獎 !
*推廣生意的競賽牌照號碼：52302-9

「平等分享行動」發起人Benson Tsang呼籲熱心市民購買現金券，再交到前線「家長」給予努力的年輕人。

工黨屯門區議員譚俊賢於其Facebook指，一名中年男子在其辦事處外徘徊，其後向他遞上現金券，要求譚派發予年輕人。

沙田區民主派區議員麥潤培則透露，陸續收到很多馬鞍山街坊捐出食肆禮券、餅卡等，交由他處理。

沙田區民主派區議員麥潤培則透露，陸續收到很多馬鞍山街坊捐出食肆禮券、餅卡等，交由他處理。

沙田區民主派區議員麥潤培則透露，陸續收到很多馬鞍山街坊捐出食肆禮券、餅卡等，交由他處理。

沙田區民主派區議員麥潤培則透露，陸續收到很多馬鞍山街坊捐出食肆禮券、餅卡等，交由他處理。

上一則
上一則
【逆權運動】轟區會主席擅發聲明撐送中 譚凱邦提主席辭職議案遭禁聲

下一則
下一則
【律政司失萬能key】涉偷拍女乘客餵母乳再上傳 的士司機獲撤控庭外「火影跑」

【逆權運動】克警扯甩罩兼踩臂 殘忍「煙熏」 被捕抗爭者短暫失明
【元朗恐襲】良心麻雀館電子屏幕告示與白衫人割席 fb帖關二哥飲寶礦力
【逆權運動】投資界料北京難出動駐軍 貿戰中自找麻煩

Soon the fame of his name
Spread like wild fire all over the land
With a price on his head
People still gave him bread
And they gave him a hand
For they knew he was right
And his fight was their fight

民意！美孚街坊全場雷聲如雷 向示威者致敬！

[林鄭，民意在此] 市民對警隊及示威者的觀感

3隻眼 6條命 900被捕 無數斷手斷腳
831黨鐵恐襲傷者消息全無

九二九三大三罷！
設死線 升級持續罷工
日日罷工 日日入機場

【升級罷工】EndGame＝全面開啟升級抗爭
網民問卷調查報告 我們在這沉痛的晚上公佈